\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tuto]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Activité ouverte}

\begin{document}


\chapter{Pourcentages ?}

\begin{objectifs}

Le but de cette activité d'observer les deux situations présentées et de vérifier les données. A rendre sur feuille par binôme.

\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Une facture bien salée : }

\begin{center}
\qrcode{https://tube-sciences-technologies.apps.education.fr/w/qVLFn3fM9H8obYbvM6qwrF}
\end{center}

\vspace{1cm}

\textbf{Un escalier bien cher :}

\begin{center}
\qrcode{https://youtu.be/95wBM-KquBM}
\end{center}

\vspace{1cm}

\textbf{J'ai piscine ...}

\begin{center}

\qrcode{https://mathix.org/video/problemes_ouverts/PO147.mp4.mp4}
\end{center}
\vspace{1cm}

\cadrepp{A faire}{
\begin{itemize}
\item Lire (sans le son ou avec des écouteurs) les 3 vidéos.
\item Résumer les données utiles pour chaque vidéo.
\item Vérifier l'information donnée sous la forme de pourcentage. (Vidéos 1 et 2)
\item Commenter la valeur trouvée. (Vidéos 1 et 2)
\item Pour la 3ème vidéo : déterminer le pourcentage de \textbf{présents}.
\end{itemize}
}

\vspace{0.1cm}

{\scriptsize Les vidéos sont extraites du site \href{https://mathix.org/}{https://mathix.org/} que je remercie pour les compilations.}

\newpage

\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}

P1 : augmentation de 650\%  46.13  287.98 soit une augmentation de 625\%  \\
P2 : augmentation de 20\%  8000 pour 10000 soit 25\% et pas ce qui est dit \\
P3 : il ne sont que 26\% de présents 



\end{document}